<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Primeiros Socorros</string>
    <string name="whatToDo">Topicos Importantes</string>
    <string name="textview">Convulçôes</string>
    <string name="textview1">Como Preparar um Kit Básico de Primeiros Socorros</string>
    <string name="textview2">Cortes</string>
    <string name="textview3">Queimaduras</string>
    <string name="about">Sobre</string>
    <string name="textview4">Leninismo</string>
    <string name="textview5">Marxismo</string>
    <string name="textview6">Socialismo</string>
    <string name="textview7">Comunismo</string>
    <string name="button">Button</string>
    <string name="LabelTopic1">Convulçôes</string>
    <string name="LabelAbout">Sobre</string>
    <string name="LabelTopic2">Como Preparar um Kit Básico de Primeiros Socorros</string>
    <string name="LabelTopic3">Cortes</string>
    <string name="LabelTopic4">Queimaduras</string>
    <string name="LabelTopic5">Leninismo</string>
    <string name="LabelTopic6">Marxismo</string>
    <string name="LabelTopic7">Socialismo</string>
    <string name="LabelTopic8">Comunismo</string>
    <string name="Large_Text1"> "Se você testemunhar uma convulsão,tente manter a"" calma e antes de qualquer coisa chame um serviço de"
        "emergência. Preste muita atenção para o que acontece ""durante e após a crise.\n\n"

"Durante uma convulsão:\n\n"

"Proteja a pessoa de uma lesão"
"Tentar repousar a pessoa suavemente no chão"
        ", caso ela dê sinais de que irá cair"
"Tente afastar os móveis ou outros objetos que"
        "possam ferir a pessoa durante a convulsão"
"Se a pessoa que está tendo uma convulsão já"
        "está no chão quando você chegar, coloque algo macio sob sua cabeça"
"Não force nada, incluindo os dedos, na boca da pessoa."
        " Colocar algo na boca da pessoa pode causar ferimentos a ele ou ela,"
        "como dentes lascados ou uma mandíbula fraturada. Você também poderia ser mordido"
"Vire a pessoa para o seu lado, com a boca para baixo, a menos que a pessoa resista a ser movida"
"Não tente soltar ou chacoalhar a pessoa"
"Se a pessoa vomitar, vire a pessoa para o lado."
"Preste muita atenção ao que a pessoa"" está fazendo para que você possa descrever"" a convulsão para o resgate ou médico:\n\n"

"Que tipo de movimento do corpo ocorreu?"
"Quanto tempo durou a convulsão?"
"Como a pessoa agiu imediatamente após o ataque?"
"Existem lesões?\n\n"</string>
    <string name="Large_Text2">
        "Um kit básico de primeiros socorros pode conter:\n\n"

"1- emplastros em uma variedade de tamanhos e formas diferentes "
"2- pensos de gaze estéril pequena, média e grande "
"3- pelo menos 2 curativos para olhos estéreis "
"4- bandagens triangulares "
"5- rolos de bandagens "
"6- alfinetes de segurança "
"7- luvas estéreis descartáveis "
"8- pinças "
"9- tesouras "
"10- toalhetes de limpeza sem álcool "
"11- fita adesiva "
"12- termômetro (de preferência digital) "
"13- creme de erupção cutânea, como hidrocortisona ou calêndula "
"14- creme ou spray para aliviar picadas de insetos e picadas "
"15- creme antisséptico "
"16- analgésicos como o paracetamol (ou paracetamol infantil para crianças), aspirina (que não deve ser administrada a crianças com menos de 16 anos) ou ibuprofeno "
"17- remédio para tosse "
"18- creme anti-histamínico ou comprimidos "
"19- água destilada para limpeza de feridas "
"20- lavagem ocular e banho ocular\n\n "
        "Também pode ser útil manter um manual básico de primeiros socorros ou um manual de instruções com o kit de primeiros socorros.\n\n "
        "Os medicamentos devem ser verificados regularmente para garantir que estejam dentro das datas de uso.\n\n "
    </string>
    <string name="Large_Text3">
"Confira o corte. Caso seja possível observar gordura, músculos ou ossos,"" você provavelmente precisará de pontos. Cheque"" a situação com um médico caso não tenha certeza."
"Os sinais de um problema que precisa de atenção médica"" podem incluir quaisquer um dos seguintes itens: dor ""extrema, sangramento e sinais de choque (frio, suor excessivo,"" calafrios ou palidez).
Para saber se um corte"" atravessou a pele, tente observar a presença de"" gordura (tecido irregular e amarelo), músculos"" (tecido fibroso e vermelho) ou ossos (superfície"" rígida e branca).
Pontos não são"" necessários caso o corte não atravesse a pele."" Trate a lesão em casa.\n\n"
    </string>
    <string name="Large_Text4">"A regra universal para a queimadura por fogo é cessar a fonte das chamas;"" em seguida, use água fria para resfriar a área atingida."
"Essa é a saída indicada, já que não há nenhum"" medicamento, produto ou receita caseira  ""que diminua as dores provocadas por uma "queimadura ou melhore a lesão."
"As famosas pomadas, mesmo as disponíveis"" em farmácias, estressam ainda"" mais as células da pele, irritando-a e"" causando infecções.
Se surgirem bolhas, não"" as estoure de forma alguma: elas são" proteções naturais às queimaduras."" Bolhas são típicas de queimaduras de segundo grau, ""mais profundas, e só devem ser manipuladas por um médico."
"Evite envolver a lesão com tecidos"" ou algodão: eles podem grudar."
"Acessórios como relógios, pulseiras, anéis, cordões"" e brincos, por outro lado, devem ser retirados."" Isso porque o corpo humano tende a inchar após sofrer uma queimadura e"" esses objetos podem acabar ficando presos."
    </string>
    <string name="Large_TextAbout">
        "Feito por Hugo Lazzari e\n"
        "Agatha Cerqueira"
    </string>
</resources>